小學復操BCA 辦模擬試遭煞停

小學復操BCA 辦模擬試遭煞停

港聞

家長聯盟代表何美儀（左）憂操練風氣再起，惟小學校長孔偉成認為毋須取消BCA題型功課。

【本報訊】備受爭議的小三基本能力評估（BCA，前稱TSA）今年即將復考，操練之風疑死灰復燃。雖然教育局表明以「不記名、不記校、不收報告」的方式進行，向所有學校每年抽取約10%小三生應考作全港評估，但有關注團體接獲家長反映個別學校已開始派BCA練習操練，更有學校準備舉行TSA模擬試。教育局指，向有關學校了解後，得悉該校已取消模擬試安排。

TSA關注組在網上群組發現，一間小學上周三向家長發出通告，疑為學生備考BCA，安排於4月底舉行模擬試。通告解釋，校方旨在評估學生在不同學習階段的基礎能力，以便教師了解學生中、英、數三科水平，制訂改善學與教成效的學習計劃。模擬試分兩天進行，首天為中、英文科口試，翌日為中、英、數三科筆試。

家長憂操練風氣再起

關注組批評，新公佈的復考BCA安排，雖容許校方自行決定是否全級報考，但有學校「大陣仗」舉行模擬試預備，「你叫我哋點放心畀學校自己舉手全級考吖！真心想檢視教學成效的話點解要搵老師同學生加時準備？」家長聯盟代表何美儀表示，校方舉行模擬試，反映對TSA非常緊張，而非教育局局長楊潤雄早前稱希望BCA不操練、沒有壓力。近日她亦接獲家長反映，學校開始派發BCA功課，擔心單純操練應試技巧的風氣又再捲起，促校方提出為全級學生申請報考TSA前先諮詢家長。

教育局發言人稱，得悉涉事學校已取消模擬試安排，會留意學校的跟進情況，並在有需要時提供專業意見。發言人又強調，BCA評估範圍在課程範圍內，學生可以平常心輕鬆參與，不需要額外準備。

身兼基本能力評估及評估素養統籌委員會成員的小學校長孔偉成，昨出席商台訪問時指，呼籲各界人士不要以固有眼光看待現時課程，強調已有大轉變，也毋須取消BCA題型功課。

■記者鄭啟源